樂壇新人莊正涉暴動罪 仍不忘撐廣東話

28歲樂壇新人莊正，等了5年才有機會出新歌，惟上月18日涉圍理大被捕，被控暴動罪，雖然前途未卜，但莊正卻沒放棄對唱歌的夢想，日前在社交網上載自彈自唱《怕死》短片，多謝大家對他的支持。

鍾意唱歌的莊正，前日在社交網留言撐廣東話和廣東歌：「喺以前，甚至最近今年年頭，我對語言被消滅都冇咁深感受，或者可能好多人對香港都冇特別深感受，冇真係對自己嘅身份咁執着，直到有次我有機會入啲中學，我發現最少有7成（好大機會更多）嘅學生係講普通話，嗰陣反送中都未開始，我嗰陣意識到我哋仲講緊廣東話嘅，好可能真係最後一代『香港人』，呢個『香港人』係講緊，係仲活喺呢種價值觀同文化下嘅一個身份，唔係單單住喺呢個地方。」

莊正坦言到反送中開始，對香港多了歸屬感：「以前我諗大部份人包括我，冇特別諗嘅原因應該係，根本冇諗過有啲一路享受緊嘅自由，係真係有機會失去，到真係feel到俾人搶走緊一啲嘢就會咁大反應，所以見到嗰啲黃色經濟圈係好感動（但好抱歉我冇咩能力消費），有次見到個外國人，紋咗香港區旗喺身（講緊幾年前），我仲笑點解鬼佬紋香港，係咪真係咁鍾意香港。其實我應該笑嘅係自己，點解一個外國人鍾意香港到要用紋身去記錄，我土生土長反而要笑人！所以我有機會一定都會紋一個關於呢個地方嘅嘢上去。」

網民紛紛留言鼓勵莊正，鄭敬基亦表支持：「撐廣東歌撐香港人，你加油」！

莊正即係come on james入面果個james
手足

Sorry.......

不是condom

真歌手

大家唔好放棄

即時：莊正ig開緊live得六十幾人睇？